梁天琦被判囚六年 彭定康：《公安條例》被政治化成極端判決

前年年初二凌晨在旺角發生的暴亂事件，梁天琦就暴動罪被判六年，襲警罪則被判一年，同期執行。前港督彭定康回應梁天琦判刑，指很失望見到《公安條例》被政治化，用於對泛民主派和其他活動分子的極端判決。

彭定康指，曾試圖在90年代改革《公安條例》，並進行了一些修改，因為很明顯，公安條例》中一些含糊不清的定義可能會被濫用，並且不符合聯合國的人權標準。

英國御用大律師Sir Geoffrey Nice QC認為，判刑進一步阻嚇未來的示威，梁天琦應有第二次機會，指今次判決不合理。

Sir Geoffrey Nice QC指，去年與梁天琦見面，形容他是有辯才、有風度以及個人性格的年青人，一個有天賦的年輕人，擁有有巨大潛力，不願見到他在牢獄中度過數年時光。

梁天琦應有第二次機會，指今次判決不合理。